花蓮大地震 日本鄉民怒吼：我們想捐錢

台灣花蓮周二（6日）晚間23時50分，發生規模6.4強震，日本鄉民同步關心，著名論壇《5ch》（原稱：2ch）在地震後，湧入數千則留言，有人為台灣祈福、有人呼籲捐款，也有人納悶：「台灣的建築物怎麼老是在地震中倒塌，過去地震後，都沒有擬定對策嗎？」

花蓮統帥飯店倒塌的新聞曝光後，日本鄉民紛紛表示：「這可不能視而不見，該到哪邊捐錢啊」、「看到募款箱，大家至少也要投個100塊」、「台灣加油！日本國民力挺台灣」、「不報恩不是人」、「一樓居然整個全垮了？」、「台灣現在很冷吧，災民一定很難熬」、「捐款的窗口在哪裡啊」、「死傷多少人還不清楚嗎？鄉民快直播啊」、「幫台灣加油的同時，大家也多多警戒吧，台灣發生大地震，日本可能也很危險」、「若發生在南韓就好了」、「總之快告訴我，到哪裡捐款」、「錢要投進哪裡啊」、「要轉帳給誰啊」、「馬上捐，（日本）紅十字會OK嗎」、「現在不報恩，何時要報恩」、「我目前的收入，真的很難捐款，雖然只能擠出一點點，我還是想捐」、「Yahoo！Japan快開募款專頁」。

有人則說：「之前台灣地震有人折千羽鶴，這種沒屁用的事就不用做了，把摺紙的錢和運費拿去捐款吧」、「媒體別管平昌冬奧啦，先去支援台灣地震」、「NHK凌晨2點的廣播，居然沒報台灣地震，搞屁啊」、「BBC頭條是台灣地震喔」、「看到台灣不幸，卻特別高興的人，真的是人間垃圾」、「自衛隊別管福井（大雪）了，先去台灣幫忙吧」、「就算只是一點點，我想幫台灣」、「日本媒體還在報導平昌冬奧，真噁心」、「真的別再摺紙鶴了」、「小愛（福原愛）還好嗎」、「捐比特幣收嗎」。

推特上也有多名日本網友發文表示關切，「台湾地震」「台湾大丈夫（沒事吧）」都登上推特熱門關鍵字，不少民眾推文並加註「Pray for Taiwan」（為台灣祈福）。

也有鄉民納悶：「台灣的建築物怎麼老是在地震中倒塌，過去地震後，都沒有擬定對策嗎？」、「台灣地震很多，但對地震卻很弱，為什麼會這樣呢，明明是超級先進國」。（國際中心／綜合外電報導）

旬果整完之後真係好樣衰

body無得輸

假波喎 睇園田對波好過啦

再次顯示大和民族同支那賤畜嘅分別

「若發生在南韓就好了」

連登仔咪都係差唔多

支那出左事連登仔留咩言先

明明就是超級先進國🤔

南韓真係支那之後最垃圾國家

日本連登仔

台灣地震很多，但對地震卻很弱，為什麼會這樣呢，明明是超級先進國

呢句做乜撚野

捐錢做乜9，捉下豆腐渣好過啦

若發生在南韓就好了

人地台灣科研係勁喎 學你支那仲係發展中國家咩

台狗? 超級先進國 人地北歐就可以認
你台灣基建民生野咁垃圾 洗唔洗盲撐呀你

其實支持
橫掂美日安保條約早已包括埋臺灣

可能打少左 應該係指建築物既防震能力很弱

到時香港去日本快過坐巴士屯門去北角

日本隻狗

高等民族

邊個會用人性去對畜生呀？腦有事呀你？

台灣真係得工程舉世聞名 電子嘢台灣都算係數一數二 醫療都出過唔少人才 不過教育真係垃圾 全民教育同高升學率唔係問題 不過質素參次 搞到有班冇學識又冇受過好好公民教育嘅人 一係呃人 一係蠢到俾人呃性交轉運

唔算舉世聞名掛? 講工程第一時間諗起既係德國
電子野除左當年既HTC之外 仲有咩係勁? 再者而家都末落啦
講醫療 HKU醫學院高班過台大班醫科生幾倍啦

台灣崇拜日本係應該
做乜鬼日本要幫返台灣打飛機「報恩」

iphone粒cpu都係用台積電㗎咋 醫療嗰到係做得唔錯㗎 醫療攞香港同台灣比唔係咁好 話曬香港醫療喺世界上都幾top 所以你見我都冇話台灣醫療數一數二
平均嚟講台灣醫生係冇香港咁好 不過頂尖嗰啲都拍得住香港 蘇一峰 林杰樑嗰啲

同埋巴打你focus錯咗我想講嘅嘢

台灣貪腐問題嚴重 大把偷工減料好易冧
所以對地震很弱
日本啲樓要求高到可以防八級地震

大日本帝國好波 支那食撚屎

台積電俾你食咗

鄰國地震個震日本人有無話要掙住捐錢

有冇日文原文 好難相信5ch班顛佬會幫台灣打飛機

人地真係會感恩
好似支那狗咁咩，四川捐完錢當冇發生過

超級先進國
睇到真係笑撚死

「若發生在南韓就好了」

日本同南韓 真係世仇

d用字唔似班顛佬用開 係咪台狗記者又加鹽加醋

泡狗依d垃圾國家唔係人類公敵?

5ch就唔知啦

香港同台灣點解唔計入中國

「台灣的建築物怎麼老是在地震中倒塌，過去地震後，都沒有擬定對策嗎？」

台灣妓者真係好做

「若發生在南韓就好了」

笑死

香港飛石垣島都係70 分鐘
有時北角番屯門要成個半鐘

台灣係先進，不過啲先進嘢全部都唔係用喺自己國家

化工食品的確幾先進

一般人唔識呢D產業鏈中游既巨頭
剩係識APPLE, 最多識埋富士康

細電同黑客技術台灣都唔差嫁
細電起碼台積電
黑客比賽台灣成日都名列前矛

工程呢個字太廣泛

英國同香港捐到差唔到喎
到頭來日本仔都係睇錢

日本鄉民不用心急 想捐錢的人請與本人聯絡

一開facbook個個天佑台灣
香港又唔見咁多人關心

快d整多幾個餘震啦

咁即係有冇

計個人均黎睇下 香港同台灣差幾遠

日本人好假好虛偽

呢個post好過癮,一下就睇到連登仔係比較似自己崇尚既日本人定係似自己鄙視既支那人,瘋狂自打嘴巴

中國地震 建制派怒吼：我們想捐錢

香港咁細都7.2 相反果個自稱世界第二大經濟體先得9

不過係捐你地d錢

支那人點對香港同日本人點對香港？
以直報怨呀，懶係眾人皆醉

九唔答八,而家講緊台灣,而家台灣人對香港做過啲咩?

日本311大地震 台灣幫得最多
台日友好唔係第一日既事
人地日本人幫台灣人打氣就話幫台灣打飛機
睇多d新聞啦

5ch班顛佬會話台灣係超級先進國我真係忍唔撚住笑wo

捐錢養狗

崇台撚多

台灣人口:香港人口=2300萬:700萬~3:1
台灣捐款:香港捐款=29.2:7.2~4:1
咦,好似唔係差好多咋啵?人均捐款都係1.3:1姐?
咪住先,原來係差左連登仔成日笑人既收入
台灣收入中位數:香港收入中位數~1:1.5
姐係佢地既等效捐款其實係1.95:1,多左香港人差唔多成倍,有咩資格笑人

你當印度流㗎？

呢個時候支持兩岸一體嘅祖國同胞
會唔會好似日本人咁擔心台灣情況

一睇你就知成日唔睇新聞同無知啦

台灣日治時期屠殺左咁多人(有統計屠殺超過40萬人)，呢家日本人咁熱衷捐錢係咪想贖罪，但雲林大屠殺、三鶯走廊大屠殺、蕭壟大屠殺、大平頂事件我永遠都唔會忘記

咁你咁講 2戰後冇美國幫手重建有冇今日既日本？

有幾多個日本仔真心會知道你變講嘅歷史 有都死尻唒

所

咁係咪唔係去日本旅行 唔用日本野?

5ch班友講野客氣 世界十大笑話

連登多小學雞真係冇錯
香港冇英國應該變第三世界國家，點有馬拉咁先進

個topic好大陣柒味

台灣有強震 我港又贏

怒乜撚野吼

再睇返我地既連登仔

捉豆腐渣做乜鳩，反腐敗政府好過啦

中國地震 奶共派怒吼：我們想搶劫庫房捐錢

笑鳥
牙石，技奸，msi, asrock 都係台灣公司

「看到台灣不幸，卻特別高興的人，真的是人間垃圾」

支那係入侵者,唔好同人比

日本人對台灣印象唔差係事實

呢排好多挑引post挑起香台仇恨。

港台先真

真祖國

攞撚晒去買靚車 繼續起豆腐渣樓

如果發生在支那就好了

屌你舉世聞名剩係可以得一個國家有份呀，台灣醫療唔勁唔通非洲勁咩

如果唔係中共 一早歸咗啦

台灣地震很多，但對地震卻很弱，為什麼會這樣呢，明明是超級先進國
條友係非洲黎？

不過咁 另一方面 日本人都幫佢地起大學 起鐵路 建設都市 推行教育
你又唔講呢啲

岩岩又震多次 同尋晚差唔多

Asus msi 果d 執晒？

又到左抬高台灣踩低香港嘅時候

連登仔: 香港人=偽善 ，捐幾多都係唔啱

台積電台仔打飛機唔係冇原因
醫療 你知唔知台灣其實好撚勁

閣下幾歲？
永遠唔會忘記 係你面前發生？
定你家族有份俾人屠？

for one's information:
第二嗰個係unicef
啫係三個都同台灣有關

日本人真係高質 同埋香港人都捐好多比日本
希望遲d香港有咩事 日本人都會關注下

支那有無捐錢賑災呀？

原來唔係第一就唔可以舉世聞名

「日軍在大平頂事件屠殺30000人。

1896年。 又稱鐵國山事件，其實這是指一個起義抗日的事件，怎麼會是指日軍屠殺人民的事件呢?很明顯是張冠李載了，這個數字也是我覺得一系列屠殺事件之中最誇張的，因為如果以我前面所舉當時臺北城內外的人口數來做基準，就可以知道死30000人對臺灣這個小島來說是多麼驚人的數字，我初步查閱後，也完全找不到這個數字的出處。

大家可以試看看google大平頂事件或鐵國山事件，只會出現30000人這個聳動的數字，而資料來源你是找不到的。

好玩的是，大家有沒有注意到，他的數字和雲林大屠殺所列的數字一模一樣，一查才知道，原來鐵國山事件和雲林大屠殺是有十足因果關係的，時間點完全相同，也就是說根本就是將同樣一個數字重複計算使用了兩次，並將大平頂事件底下掛上了雲林大屠殺的數字，而這個數字還是錯的!!!!這真是夠離譜了~

其他數字較小的事件，這裡就不談了。

超級先進國

基建落後到咁

明知係地震帶就做好d建築物防震啦 (起碼要有日本既水平)

所以真係睇人種，如果係日本呢啲我好樂於捐錢俾佢

你仲有咩屠殺係唔會忘記?講黎聽下?

我殺左你全家再起棟樓比你住，你會感激我？

家仇國恨永遠唔會忘記

係咪台灣飛機文

返去中國啦無人留你

國家仇恨
笑撚死人
冇人理你地支狗啊

日本人質素就係高、文明。
唔同啲大國狗咁賤。